負責保護全國「網路安全」日本大臣資安坦承：從來沒使用過電腦

▲櫻田義孝自爆從未用過電腦。（圖／路透社）

國際中心／綜合報導

日本資安大臣櫻田義孝負責國家的資訊安全，但是他14日卻在國會上向所有議員坦承，自己「從來沒使用過電腦」，一直以來都是指示下屬去做，而且似乎也沒聽過什麼是USB。這個消息一出讓許多網友都很震驚，更有人諷刺說，搞不好不用電腦的櫻田才是資安最有保障的人。
68歲的櫻田義孝兼任資安戰略大臣及東奧擔當大臣，近期負責修訂一項有關網路安全的法律，14日接受國會質詢時，立憲民主黨議員今井雅人問道，該如何保護自己的網路安全，櫻田表示已經指示秘書做好準備，接著他更直接坦承，「我從25歲開始就有自己的事業，所以一直以來都是指示員工或是下屬去用，我自己從來沒有碰過電腦」。
另外，被問到日本核能設施內部是否使用USB隨身碟時，櫻田貌似也不清楚這個「USB」是什麼東西，透露出對於網路或資訊相關知識的匱乏。今井則回應，「我不敢相信一個從沒碰過電腦的人居然負責我們的網路安全」，櫻田反駁，網路安全法需要靠國家的力量來制定，自己並無過失。
這個說法讓網友超傻眼，留言表示「他不覺得丟臉嗎」、「現在所有大老闆都會用電腦吧」，另外，還有網友諷刺表示，完全不會用電腦的櫻田可能才是最強的資安保護者，因為駭客真的要攻擊的話，還不知道要從哪裡下手偷個資。

櫻田義孝曾擔任自民黨副幹事長，2016年時，他稱呼慰安婦維「職業妓女」，也熱出失言風波，上月進入內閣重組之後，他同時身兼東京奧運擔當大臣，但是日前在質詢時被問到相關籌備細節，他都以「不知道」回答，甚至對著其他政治人物公開表示，「我也不知道為何會被選為東京奧運大臣」。

原文網址: 傻眼！負責保護全國「網路安全」 日本大臣自爆：沒用過電腦 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

仲癲過香港

用過電腦都唔代表識security

其實無關係架
佢唔用電腦咪無機會俾人hack

但是日前在質詢時被問到相關籌備細節，他都以「不知道」回答，甚至對著其他政治人物公開表示，「我也不知道為何會被選為東京奧運大臣」。

咁直接

老屎忽文化

其實就算佢唔用電腦，但佢下屬會用電腦一樣有機會出事。

你估日本仔好似支那狗咁廢咩

唔用就唔驚俾人入侵

其實又真係唔太關事

佢自己唔驚俾人入侵姐，但日本好多人都用電腦架喎，而佢職責係保護全日本網絡安全。

呢條友好笑呀, 連人地議員個名都讀錯

宜家問佢點樣保護日本網絡安全，佢就答我唔用電腦。
係咪有點1999呢?

賣毒品嘅人唔會吸毒

即係叫人打字幫佢用電腦

你唔好癡埋去添啊，一唔覺意有咩事你以為你害左佢添啊

有下屬幫佢，佢唔洗用電腦好出奇咩

英超ceo都唔一定識踢波啦

佢唔扮專家去教啲下屬做野既話其實冇問題

掌權嘅日本廢老古板到你唔信
經團連會長改用電腦發email唔用紙都係呢兩個月既事
盲目崇日真係好on9

同港共班狗官一鳩樣

唔識民生管民生
唔識教育管教育
唔識醫療管醫療

事實上日本細路唔用電腦既比率都幾高下

用電話咩都得, 係唔識打字唔識用word, excel

人地有民主政制已經唔同啦
做得差會被趕下台
唔似香港根本唔洗向市民負責

知唔知咩叫洗版

屌你老母資安
咁撚大篇野打多兩隻字似番中文少少洗死？

班鄉下佬選黎選去都係同一班人

香港嗰個陽萎熊又識得幾多

識“cd jobs”

創科局

有幾奇
從來冇人權嘅中國年年都出美國人權報告啦

就好似做IT audit都唔洗識technical嘢

我地班官連八達通點用都唔知，咪一樣走去搞高科技

下面d人識做咪得 唔係請佢地番黎做乜

咁佢點樣睇A片

有學歷同識上位就得啦,D技術野留返比D細既做

正宗日本人自己係唔睇A片

無招勝有招

入侵佢下屬部腦 .....

對人係用Social Engineering

香港班高官局長都係咁

佢就係最安全個個

熟資安所以唔用電腦，同唔識用電腦係2回事

香港個d都係姐
只係分別日本直接認，香港就死口唔認

人地有下屬協助，而且佢係做制定政策，真係冇乜所謂

睇碟用BD player駁電視播
全程唔洗經電腦
你要hack就hack佢部player同電視

不嬲高層都係開會多, 點人做 自己唔洗點識IT野, 留番中低層IT 做

rpd 老屎忽大把錢 日日叫女女搞掂啦唔洗睇片

最有效嘅方法

咩叫資安？
滋陰我就知

佢個態度咪子華果隻
係咁架啦 好出奇呀

香港好多IT公司/部門個呀頭都係冇乜IT知識

佢識Steve Jobs（自稱）

好多人都識。我都識。
不過佢唔識我咁解

做到咁高官仲使睇av
晚晚玩多P都得喇
射精都冇力，仲打飛機

56k已足夠d fd？

唐英年飲下紅酒搞下婚外情，咁都做到財政司
所以唔識電腦做網絡安全絕對冇問題

單係誠實依點就贏左香港班官啦

d細既識咪得lol

直接call女上門無限q過夜
聽日返工訓教

我都識啦

佢岩,都要知USB 掛
姐係你唔用電子野無問題,但係最基本知依啲基本野掛

上面都有講 職業妓女

有咩安全過唔用

social hacking

咁總統都唔會識打仗
所以先要有軍統
佢下屬係個專家咪得囉

馬時亨都唔搭港鐵啦

this is HK
IT audit仲垃圾過financial audit好多

一般公司都係繼續用順暢運作嘅舊方法舊程序，而唔係盲目求更新
要等新嘢行得一定日子穩定後先會轉
利申：公司用win7，仲有fax機